第一手天元！黑嘉嘉NHK開課教「美的形狀」 首位海外棋士成固定班底

NHK‧ETV的節目「圍棋焦點（日文為：囲碁フォーカス）」從這個春天起，展開了1個由台灣人氣女性棋士黑嘉嘉七段講解的「迷你講座（日文為：ミニレッスン）」單元。根據該電視台表示，此為首次有海外組織的職業棋士固定上節目。

迷你講座是有關於「美的形狀」，黑嘉嘉以中文時而交雜著日文進行解說。招牌台詞是搭配上動作的「beautiful shape!」。根據節目負責人員表示，收到了「中文的聲音很可愛」、「招牌台詞帶有意外性，很有趣」、「想要迅速地學會圍棋」一一等的迴響。

黑嘉嘉七段則發表感想表示：「希望能以這個節目作為契機，讓日本的大家變得喜歡圍棋。」等。

個頭

混血

好靚女

火加加